<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reunions on Hugoplate</title>
    <link>https://clubdefisicauab.cat/categories/reunions/</link>
    <description>Recent content in Reunions on Hugoplate</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://clubdefisicauab.cat/categories/reunions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Arquitectura i física?</title>
      <link>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-9/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Com a físics de vegades ens perdem molt en els debats teòrics que sembla que s&amp;rsquo;allunyen de la realitat&amp;hellip; avui hem posat els peus a terra amb la presentació que ens ha fet la Núria, graduada en Arquitectura i actualment estudiant de primer del grau de Física (forma part del Club!). Ens ha parlat sobre el seu TFG d&amp;rsquo;Arquitectura i sobre com el va relacionar amb la física, ja que en aquell moment ja li estava despertant l&amp;rsquo;interès per aquest camp científic. Ella va investigar els radiadors selectius, uns materials encara molt poc investigats però que podrien ser molt innovadors per crear edificis que es mantinguin frescos tot i la pujada de temperatures que viurem en els propers anys, degut al canvi climàtic. Ha estat una presentació molt interessant i diferent i ens ha generat moltes preguntes i curiositat pel tema.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Existeix l&#39;espaitemps?</title>
      <link>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-8/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La reunió d&amp;rsquo;avuí ha estat bastant diversa en temàtica. La setmana passada, en Pere va llençar una pregunta a l&amp;rsquo;aire que ens ha donat molt per pensar&amp;hellip; Existeix l&amp;rsquo;espaitemps? Les discussions han donat voltes tant per la banda més filosòfica com per la banda més materialista. La Marta, estudiant de doctorat, ha portat l&amp;rsquo;aparell que detecta muons i ens ha explicat breument el seu funcionament. Hem pogut escoltar els &amp;lsquo;pip&amp;rsquo; de l&amp;rsquo;aparell cada vegada que detectava un muó. Però, com sabem que realment el que detecta són muons? Existeixen els muons? Què en penseu?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tenim dos nous integrants al Club! Seguim pensant en els nostres projectes quàntics</title>
      <link>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-7/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Avui hem tingut una sessió animada! Hem donat la benvinguda a dos nous integrants que, a l&amp;rsquo;escoltar el que deien els estudiants sobre aquestes reunions, no han pogut resistir-se a venir a veure què feiem que era tan interessant! Bé, avui hem seguit debatent sobre els temes que estem tractant al voltant de la quàntica. Han sortit temes molt interessants, preguntes sense resposta, dubtes i inquituds&amp;hellip; fins i tot ha sortit l&amp;rsquo;àlgebra de Clifford del Robert en un dels fils de discussió (fins la setmana passada no sabíem com d&amp;rsquo;útil podria ser!) D&amp;rsquo;altra banda, hem parlat de com durem a terme la fira i els estudiants han proposat fer la fira del Club a l&amp;rsquo;eix, ja que serà primavera i podrem gaudir del bon temps! Creiem que pot ser una molt bona idea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Donem la benvinguda als nous alumnes i tenim una sorpresa d&#39;un estudiant molt especial!</title>
      <link>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-6/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Avui s&amp;rsquo;ha dut a terme la jornada de portes obertes a la UAB. El Pere Masjuan ha estat guiant als estudiants que possiblement l&amp;rsquo;any vinent comencin a estudiar el Grau de Física a la UAB. Hem aprofitat l&amp;rsquo;ocasió per venir a saludar des del Club de Física i donar-los una benvinguda. També els hem explicat la dinàmica que tenim dins el Club de Física i els ha semblat una iniciativa molt motivadora! Qui sap si l&amp;rsquo;any que ve alguns d&amp;rsquo;ells formaran part també d&amp;rsquo;aquest grup? Seria fantàstic! Després d&amp;rsquo;això hem rebut una sorpresa del Robert, un estudiant que ja ha acabat el màster i que té una gran curiositat per les àlgebres de Clifford. Avui hem tingut la sort de poder escoltar-lo, que ens mostrés de què tracten i ens transmetés tota la passió que té per aquesta eina matemàtica. Gràcies Robert!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fem pinya pels exàmens!</title>
      <link>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-5/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Avui ens hem reunit abans de l&amp;rsquo;examen de relativitat per estudiar una estona tots junts! Mentrestant, el Pere, la Balma, la Marta, la Júlia i l&amp;rsquo;Héctor han estat jugant amb l&amp;rsquo;aparell de detecció de muons. S&amp;rsquo;ha d&amp;rsquo;investigar encara una mica com podem exprimir al màxim aquest aparell!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reprenem el Club després de les vacances de Nadal!</title>
      <link>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-4/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;S&amp;rsquo;acosten els exàmens! Avui ens hem reunit per estudiar química, però no sabem com hem acabat estudiant relativitat&amp;hellip; Hem omplert la pissarra de fórmules intentant resoldre un problema que resulta que al final no podíem solucionar i després ens hem passat una estona parlant de paradoxes relativistes! No sabem si hem estudiat molt, però hem passat una bona estona, això segur!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reprenem el Club després de les vacances de Nadal!</title>
      <link>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-3/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A la reunió d&amp;rsquo;avui hem repassat els projectes que cada grup està treballant i hem compartit les idees d&amp;rsquo;exposició pel dia de la Fira del Club de Física de la UAB. Tenim grups que volen elaborar una simulació amb ordinador, mentre que altres volen construir algun tipus d&amp;rsquo;instal·lació física que sigui manipulable. Tot i les diferents aproximacions de cada grup per explicar el seu projecte, tots concorden en què volen generar una interacció entre el públic i el material en qüestió, crear curiositat i, en el millor cas, generar una pregunta al visitant.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inaugurem el Club de Física de la UAB</title>
      <link>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-1/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://clubdefisicauab.cat/blog/post-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Inaugurem el Club de Física de la UAB! Els alumnes de primer del grau de Física s&amp;rsquo;han reunit amb els més grans: estudiants de TFG, màster, doctorat i post-doctorat! Avui hem pogut gaudir d&amp;rsquo;una presentació d&amp;rsquo;alguns dels integrants del Club sobre la supersimetria&amp;hellip;s&amp;rsquo;ha generat un debat molt interessant entre tots!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
